
## Порождающие паттерны (Creational)

Порождающие паттерны делятся на два типа:

1. Паттерны уровня класса
2. Паттерны уровня объекта.

Паттерны уровня класса изменяют класс создаваемого объекта с помощью наследования.

Паттерны уровня объекта создают новые объекты с помощью других объектов.

К паттернам уровня класса относится только «Фабричный метод».

Порождающие паттерны отвечают за создание классов и объектов. Другими словами порождают классы и порождают объекты.

* [Абстрактная фабрика (Abstract Factory)](abstractFactory)
* [Строитель (Builder)](builder)
* [Фабричный метод (Factory Method)](factoryMethod) 
* [Прототип (Prototype)](prototype) 
* [Одиночка (Singleton)](singleton) 

## -~- THE END -~-